
\newpage
\thispagestyle{empty}
\mbox{}
\chapter{Sistema de manera global}
\label{ch:chapter2}

Sea una función $f\left(x\right)$ con $x\in\mathbb{R}^{n}$. Además de ser continua y derivable para todo n. Aplicando el desarrollo en serie de Taylor siendo n = 1.

\begin{equation*}
	f\left(x\right)=f\left(a\right)+f^{'}\left(a\right)\left(x-a\right)+\frac{1}{2!}\cdot{f}^{''}\left(a\right){\left(x-a\right)}^{2}
\end{equation*}

Donde $f^{'}\left(a\right)$ y $f^{''}\left(a\right)$ se corresponden con la primera y segunda derivada de la función en torno a un punto cualquiera en el espacio "$a$", si en lugar de ello se hace con $x_*$, estando x lo suficientemente cerca de dicho punto.

\begin{equation*}
	f\left(x\right)=f\left(x_{*}\right)+f^{'}\left(x_{*}\right)\left(x-x_{*}\right)+\frac{1}{2!}\cdot{f}^{''}\left(x_{*}\right){\left(x-x_{*}\right)}^2 
\end{equation*}

Si $f^{'}\left(x_{*}\right)=0$ se tiene un máximo, mínimo o un punto de inflexión, teniendo esto en cuenta y despejando de la ecuación anterior.

\begin{equation*}
	f\left(x\right)-f\left(x_{*}\right)=\frac{1}{2!}\cdot{f}^{''}\left(x_{*}\right){\left(x-x_{*}\right)}^2 
\end{equation*}

\newpage

Se dan diferentes situaciones:

\begin{itemize}
	\item Si $f^{''}\left(x_{*}\right)<0\rightarrow{f}\left(x\right)-f\left(x_{*}\right)<0\rightarrow{f}\left(x\right)<f\left(x_{*}\right)\rightarrow{f}\left(x_{*}\right)$ es un máximo.
	\item Si $f^{''}\left(x_{*}\right)>0\rightarrow{f}\left(x\right)-f\left(x_{*}\right)>0\rightarrow{f}\left(x\right)>f\left(x_{*}\right)\rightarrow{f}\left(x_{*}\right)$ es un mínimo.
	\item Si $f^{''}\left(x_{*}\right)=0\rightarrow{f}\left(x\right)-f\left(x_{*}\right)=0\rightarrow{f}\left(x\right)=f\left(x_{*}\right)\rightarrow{f}\left(x_{*}\right)$ es un punto de inflexión.
\end{itemize}

Si se hace el mismo desarrollo y se expande el dominio para $n\geq{2}$, se obtiene:

\begin{equation*}
	f\left(x\right)=f\left(x_{*}\right)+\mathrm{\nabla}{f}{\left(x_{*}\right)}^{T}\left(x-x_{*}\right)+\frac{1}{2!}\cdot{\left(x-x_{*}\right)}^{T}\cdot{H}\left({f}\left(x_{*}\right)\right) 		\cdot\left(x-x_{*}\right)
\end{equation*}

Donde:

\begin{equation*}
	\begin{aligned}
		\mathrm{\nabla}{f}=
	\begin{bmatrix}
		\frac{\partial{f}}{\partial{x}_1} \\
		\frac{\partial{f}}{\partial{x}_2}  \\
		\vdots \\
		\frac{\partial{f}}{\partial{x}_n}
	\end{bmatrix}
	\end{aligned}
	\qquad\text{y}\qquad
	\begin{aligned}
	{H}\left(f\right)=\mathrm{\nabla}^{2}{f}= 	
	\begin{bmatrix}
		\frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{1}^{2}} & \frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{1}\cdot\partial{x}_{2}} & \cdots & \frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{1}\cdot\partial{x}_{n}}\\
		\frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{2}\cdot\partial{x}_{1}} & \frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{2}^{2}} & \cdots & \frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{2}\cdot\partial{x}_{n}}\\
		\vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
		\frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{n}\cdot\partial{x}_{1}} & \frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{n}\cdot\partial{x}_{2}} & \cdots & \frac{\partial^{2}{f}}{\partial{x}_{n}^{2}}
	\end{bmatrix}
	\end{aligned}
\end{equation*}\\

En este caso lo que interesa es que el gradiente de la función sea 0, es decir, que "$\mathrm{\nabla}{f}{\left(x_{*}\right)}=0$". Por lo tanto, los casos particulares previamente descritos adoptan un significado similar. 

\begin{equation*}
	f\left(x\right)-f\left(x_{*}\right)=\frac{1}{2!}\cdot{H}\left(f\right)\cdot\left(x-x_{*}\right)^2 
\end{equation*}

\begin{itemize}
	\item Si ${H}\left(f\right)<0$ (definida negativa) $\rightarrow{f}\left(x\right)-f\left(x_{*}\right)<0\rightarrow{f}\left(x_{*}\right)$ es un máximo.
	\item Si ${H}\left(f\right)>0$ (definida positiva) $\rightarrow{f}\left(x\right)-f\left(x_{*}\right)>0\rightarrow{f}\left(x_{*}\right)$ es un mínimo.
	\item Si ${H}\left(f\right)=0$ es indefinida es un punto silla.
\end{itemize}

En caso de las funciones para dos o más dimensiones, la condición necesaria para ser optimo es estar semidefinido, es decir, si $\mathrm{\nabla}{f}{\left(x_{*}\right)}=0$ y ${H}\left(f\right)$ es semidefinida, se tiene:

\begin{itemize}
	\item Es máximo si esta semidefinida negativa $\rightarrow{y}^{T}\cdot{H}\left({f}\right)\cdot{y}\leq{0}$
	\item Es mínimo si esta semidefinida positiva $\rightarrow{y}^{T}\cdot{H}\left({f}\right)\cdot{y}\geq{0}$
\end{itemize}

\section{Algoritmo de estimación del gradiente}

Aca describir consensus, funcion necesaria, poner la ecuacion para hacer referencia y decir que hay que definir aca.

\subsection{Descripción general}

hola

\subsection{Algoritmos de consenso}

hola

\subsection{Función lipzchiana}

hola


\section{Algoritmo de control de formación circular}

\subsection{Descripción general}

\subsection{Ventajas de uso}


\section{Acción conjunta de ambos algoritmos}

hola

El diagrama de fluyo ira aca

